港龍客機延誤逾句鐘

因涉嫌販運700噸白粉而被政府檢控，繼而棄保潛逃到台灣成為本港頭號通緝犯，亦使自己終身未能返港，及後多次哀求政府撤鎖通緝令不果，最終客死異鄉並經常被網民恥笑的東方日報創辦人馬惜珍，其所創辦的東方日報報導因管理不善而在全球最佳航空公司排行榜節節下跌的國泰航空，其附屬公司國泰港龍航空，今日在浙江杭州蕭山國際機場發生工作人員誤放客機逃生滑梯事件。事件中，航班延誤了個多小時才起飛。

今早近11時，有網民在微博圖文並茂爆料稱，港龍航空一架客機誤放滑梯。據了解，事發地為杭州蕭山機場。當地傳媒其後證實確有此事，初步了解是工作人員在檢修時因不慎操作所致。

機上一名陳姓女乘客表示，涉事客機的航班編號為KA627，原定早上11時05分起飛，下午1時半到香港；但誤放滑梯後，實際起飛時間是中午12時19分，下午2時16分左右到達，「航班起飛前突然接到通知說，航班滑梯出了點問題。我的位子剛好在應急救生滑梯邊上，包括我在內這一排的乘客都被要求更換航班。」

陳女續指，港龍提供更換的航班，最早是下午3時半起飛，「我去香港有急事，那個時候飛來不及了，所以我臨時更換了飛深圳的航班，到了之後再轉巴士去香港。」而該些接受安排的旅客，獲得400元人民幣的賠償；而像陳女一樣不接受安排、選擇飛深圳的，則不獲賠償，但「到深圳轉香港的巴士是港龍方面會安排的」。

因報mix因航

見到白粉即刻正皮左先

第一段長到

多左三行字

痴撚線

因涉嫌販運700噸白粉而被政府檢控，繼而棄保潛逃到台灣成為本港頭號通緝犯，亦使自己終身未能返港，及後多次哀求政府撤鎖通緝令不果，最終客死異鄉並經常被網民恥笑的東方日報創辦人馬惜珍，其所創辦的東方日報

好長

因報